<Document>
  # Дионы
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDiona" Caption=""/>
  </Box>

  Диона - это сплетение разумных нимфоподобных существ (далее - нимф) образующих собой единое существо с общими потребностями и разумом. Дионы - адаптивные существа, основная цель которых - познать мир вокруг себя. По своей сути это разумные, сознательные и социальные растения.

  - [color=#1e90ff][bold]Не имеют обязательного пацифизма.[/bold][/color] Вопреки байкам, способны быть полноценными антагонистами.
  - Получают [color=#ffa500]на 50% больше урона огнём и 20% электричеством[/color], но [color=#1e90ff]на 30% меньше тупого и на 20% меньше режущего урона[/color].
  - [color=#1e90ff]Видят сквозь [bold]кудзу[/bold].[/color]
  - Можно [bold]разделать на крюке[/bold] и получить х5 [color=#1e90ff]сырое мясо растения[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FoodMeatPlant" Caption="Сырое мясо растения"/>
  </Box>
  ## Из-за корней

  - [color=#1e90ff]Без проблем ходят по [bold]кудзу[/bold].[/color]
  - Могут [bold]запкрепиться на земле[/bold]: это делает их [color=#1e90ff]устойчивее[/color] и [color=#1e90ff]не даёт подскользнуться[/color] на жидкостях, а также [color=#1e90ff]позволяет их впитывать[/color] - но делает дион [color=#ffa500]медленнее[/color].
  - [color=#ffa500]Не могут использовать спринт.[/color]
  - [color=#ffa500]Не могут носить обувь.[/color]

  ## Физиология
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OrganDionaBrain" Caption="Мозг"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OrganDionaStomach" Caption="Желудок"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OrganDionaLungs" Caption="Лёгкие"/>
  </Box>
  - Органы работают иначе: Мозг выполняет свои функции, как и лёгкие. Сердце и печень у них отсутствуют, поэтому их функции выполняет желудок. Максимальное количество веществ в желудке - 6. Желудок объединяет максимальные вещества: от сердца (2), от желудка (3) и от печени (1).
  - Их желудок переваривает еду, напитки, лекарства, яды, наркотики, алкоголь, всё опять же из-за объединения органов.
  - Cкорость метаболизма - 0.05 единиц за тик. Это означает, что они усваивают всё намного [color=#1e90ff]медленнее[/color], чем другие расы. (Самый медленный метаболизм из всех.)
  - Получают урон от голода кровотечением по [color=red]0.5[/color] ед. в секунду.
  - Голодают и испытывают жажду [color=#1e90ff]на ~50% медленней.[/color]
  - [color=#1e90ff]Могут дышать углекислым газом.[/color]
  - Дышат реже в 2 раза, следовательно без воздуха/углекислого газа получают по [color=red]0.5[/color] ед. урона удушьем.
  - Вместо крови у них древесный сок, при кровотечении истекают им же.
  - Так как дионы растения, они могут употреблять удобрения в качестве лекарств и гербициды в качестве отравы.

  ## Нимфы
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDionaNymph" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDionaNymph" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDionaNymph" Caption=""/>
  </Box>
  После смерти, Диона может добровольно уничтожить собственное тело, превращая свои внутренние органы в трех нимф.
  Игрок получает управление над нимфой-мозгом. Она может говорить, но у неё нет рук или инвентаря.

  После 10 минут, нимфа может реформироваться в новую диону. Она будет иметь случайный внешний вид и случайное имя.
  Не останется практически и следа от того, чем нимфа была раньше.

  ## Превратись в Дерево
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloraTree" Caption=""/>
  </Box>
  Под воздействием слишком большого количества Робаст харвеста Диона начинает неуправляемо расти, превращаясь в неподвижное дерево (сбрасывая всё своё снаряжение).
  После вырубки дерева Диона "восстанавливается" в своё подвижное состояние.

  ## Создание персонажа

  Имена дион чаще всего похожи на описывающие их словосочетания, решаемые по взаимосогласию их нимф. Кроме того, это могут быть имена, так или иначе похожие на названия растений, похожих на них.

  Сами дионы довольно тяжёлые благодаря своему строению тела - хотя их рост может варьироваться, они будут гораздо тяжелее представителей других рас схожего роста.

  Продолжительность жизни дионы довольно большая, и они могут без проблем дожить даже до 100 лет.

</Document>
